香港「野豬王」翻垃圾桶覓食 威脅鄰近小學

更新: 2018-02-14 1:12 PM 標籤: 香港, 野豬, 小學, 絕育, 覓食
【大紀元2018年02月14日訊】（大紀元記者陳俊村報導）網上熱傳的一段視頻顯示，香港有隻體型巨大的野豬趴在垃圾桶上覓食，而其附近就有一所小學，這讓家長們擔心孩子們的安全問題。

這段視頻由臉書用戶涂東東分享，自2月6日上傳至今，觀看人次已超過60萬，轉分享次數超過7000次。

該視頻顯示，這隻「野豬王」以兩條後腿站立、兩條前腿趴在垃圾桶上的方式，在垃圾堆裡翻找食物。牠的體型壯碩，幾乎是其它野豬的幾倍大。而其它野豬似乎也先「禮讓」牠就食。

英國《每日鏡報》報導說，有一所小學近在咫尺，當家長們送孩子去上學時，他們都看到這隻令人害怕的「野豬王」，而且擔心牠的尖牙和蠻力會對人構成威脅。

儘管有網民對這些野豬表達擔憂之意，但也有人表示，這是司空見慣的事情，因為牠們沒有足夠的食物可以吃。

另有網民說，很多野豬很餓，以至於到農田裡偷吃農作物。

而香港媒體報導說，野豬在香港市區出沒，或在馬路上散步，也非新鮮事。去年12月，甚至有8隻野豬闖入海洋公園遊客區覓食。而在漁護署人員接報趕到現場前，這些野豬已返回附近山上。

漁護署稱，野豬在香港分布範圍廣泛，而且十分常見。牠們通常在山林棲息，偶爾會受棄置食物吸引，走近民居覓食。

由於野豬在香港幾乎沒有天敵，加上繁殖力強，所以野豬數目急增。該署正在研擬為野豬注射避孕藥物的方法，來控制牠們的數量。

唔係又想捉丫嘛

人仲可怕

邊個威脅邊個啊！

我們連登仔只要出手,單手就能殺死野豬王

野豬肉質同味道唔知點呢

住既地方俾新移民侵佔，生活空間縮細，搵食空間縮細，仲要俾新移民惡人先告狀

唔捉㗎喇,用開重弩秒殺

人形豬五毛民國復興都成日上連登搵食

新年流流就要人洗眼

唔使出手 淨係用眼神已經可以嚇死隻野豬啦

係好正架，肉結實好多，又少脂肪

前幾日經過上水屠房，見到好多豬豬一車車咁送入去，有好多隻流眼淚 佢地知就快俾人殺...真係好慘!

豬豬係有靈性，幫人耤田....請大家唔好食豬! 我都已經開始戒...

五毛戚繼光

希望野豬攻擊南亞狗同大陸狗

應該幾好食

好好食

麻醉針搞掂

多運動

佢地食垃圾架喎
你地真識食